# 信頼できる関数を作ろう

## 信頼できる、とは

* 使いかたが明確になっている
* 使ったときに起きることが明確になっている
* 期待通りの動きをする
* 読み込まなくても挙動を理解できる

## 具体的には

* 分かりやすい名前がついている
* 理解しやすい入力と出力になっている
* 内部で完結している

## これができると

* テストを書いて関数を守れる
* 静的型をつかって、より信頼できる関数を作れる
